\begin{task}{15.20}
  Выяснить, является ли следующая система векторов арифметического пространства
  линейно зависимой.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x_1 = (3,4,1,2,0,0),  \\
      &
      x_2 = (6,8,2,4,1,3),  \\
      &
      x_3 = (0,0,4,8,2,6).
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{task}

\begin{solution}
   \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix}
        3  & 4  & 1  & 2  & 0  & 0  \\
        6  & 8  & 2  & 4  & 1  & 3  \\
        0  & 0  & 4  & 8  & 2  & 6
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix}
        3  & 4  & 1  & 2  & 0  & 0  \\
        0  & 0  & 0  & 0  & 1  & 3  \\
        0  & 0  & 4  & 8  & 2  & 6
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix}
        3  & 4  & 1  & 2  & 0  & 0  \\
        0  & 0  & 4  & 8  & 0  & 0  \\
        0  & 0  & 0  & 0  & 1  & 3
      \end{bmatrix}
      \sim
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \sim
      \begin{bmatrix}
        3  & 4  & 1  & 2  & 0  & 0  \\
        0  & 0  & 1  & 2  & 0  & 0  \\
        0  & 0  & 0  & 0  & 1  & 3
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix}
        3  & 4  & 0  & 0  & 0  & 0  \\
        0  & 0  & 1  & 2  & 0  & 0  \\
        0  & 0  & 0  & 0  & 1  & 3
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  При приведении к ступенчатому виду не получилось ни одной нулевой строки.
  Следовательно, ни один вектор не выражается через остальные, система линейно
  независима.
\end{solution}
